\subsection{Vergleich mit der BCS-Theorie}
Da die BCS-Theorie sich ausschließlich mit dem Elektronenanteil der Wärmekapazität beschäftigt, wird im Folgenden nur dieser Anteil betrachtet. Dafür wird gemäß Formel (7) folgende Beziehung genutzt \begin{equation}
C_{el} = C_p - \beta T^3
\end{equation} Plottet man dies wieder über die Temperaturwerte, findet sich folgende Darstellung
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{bcs_1.png}
\end{figure}Daran ist zu erkennen, dass der normalleitende Teil hinter dem Sprung einer linearen Abhängigkeit folgt. Der vordere supraleitende Teil wird gemäß der BCS-Theorie mit der Gleichung \begin{equation}
C_{el}^s = 9.17\gamma T_c\exp\left(\frac{-\Delta_0}{k_B T}\right)
\end{equation}Für diese beiden Messbereiche wird nun jeweils ein Fit vorgenommen. Dieser ist ebenfalls in der Grafik eingezeichnet. Erweitert man dann die sich durch den Fit ergebenden Funktionen jeweils für die Sprungtemperatur, ergibt sich für die jeweiligen Kapazitätswerte an der Sprungtemperatur \begin{eqnarray}
C_{el}^s(T_c) &=& 0.2358\\
C_{el}^n(T_c) &=& 0.0673
\end{eqnarray}
Die BCS-Theorie sagt für den Sprungwert zwischen diesen beiden Werten folgendes voraus\begin{equation}
C_{el}^s-C_{el}^n = 1.43C_{el}^n
\end{equation}Setzt man nun aber unsere Messwerte in diese Beziehung ein, ergibt sich ein nicht ganz so erfreuliches Bild\begin{equation}
0.22313 - 0.0673 = 0.15582 \neq 1.43\cdot 0.0673 = 0.09624
\end{equation}Dies zeigt, dass unsere Messwerte stark vom theoretischen Wert der BCS-Theorie abweichen. Da wir mit Niob allerdings einen Supraleiter 2.Art untersuchen, ist dies nicht weiter verwunderlich. Die BCS-Theorie ist eine grundlegende Theorie für die Funktionsweise von Supraleitern 1.Art und kann daher als ungenügend für die Beschreibung des Verhaltens von Niob vor und während des Phasensprunges angesehen werden. \\
Schlussendlich soll nun noch der Exponent von Gleichung (15) mit der Voraussage der BCS-Theorie und unseren Messwerten verglichen werden. Die BCS-Theorie sagt hier folgendes voraus\begin{equation}
\frac{\Delta_0}{k_B T_c} = 1.76
\end{equation}Wie in der Versuchsanleitung vorgeschlagen, wird diese Beziehung nun überprüft, in dem wir den Elektronenanteil der Wärmekapazität logarithmieren und über $T_c/T$ auftragen. Hier ergibt sich die folgende Darstellung, die der Gleichung\begin{equation}
\ln(C_{el}^s) = \ln\left(9.17\gamma T_c\right) - \frac{\Delta_0}{k_B T} = \ln(9.17\gamma T_c) - \frac{\Delta_0}{k_B T_c}\frac{T_c}{T}
\end{equation}folgt
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{bcs_log.png}
\end{figure}
Hier entspricht nun der hintere Teil der Graphik unserem supraleitenden Teil, für den obige Beziehung laut BCS-Theorie gilt. Wertet man nun den Anstieg der Geraden aus, zeigt sich, dass \begin{equation}
\frac{\Delta_0}{k_B T_c} = 2.186
\end{equation}
Auch hier ist wieder eine starke Abweichung der Messwerte vom Wert der BCS-Theorie festzustellen. 